{
    "question": "Jika U11=52 dan U13=63, maka nilai a+b=",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "u13=u11+2b<br>63=52+2b<br>63-52=2b<br>11=2b<br>b=11/2 atau 5,5<br><br>u11=a+10b<br>52=a+10(5,5)<br>52=a+55<br>52-55=a<br>a=-3<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "rumus:\u00a0Un=a+(n-1)b<br>U11=a+(11-1)b<br>U11=a+10b<br>U13=a+(13-1)b<br>U13=a+12b<br><br>rumus eliminasi<br>a+10b=52<br><u>a+12b=63</u>\u00a0-<br>\u00a0 \u00a0 -2b=-11<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0b=5,5<br>a+10b=52<br>a+10.5,5=52<br>a+55=52<br>a=52-55<br>a=-3<br><br>a+b<br>-3+5,5=2,5",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pola-bilangan-ganjil-bentuk-umum-un-a-n-1-b-ten-448",
            "question": "Pola bilangan ganjil \u00a0    bentuk umum Un = a + ( n-1) b \u00a0 \u00a0\u00a0\r\n\r\ntentukan suku n \u00a0=\r\n\r\n1) 7,13,,19,25,31,...\r\n2) 50,41,38,32,...\r\n3)\u00a012,7,2,-3,-8,...\r\n\r\n*jwbnnya pakai rumus dan cara ya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.) a = 7<br>b = 6<br>Un<span> = a + ( n-1) b <br></span><span>Un = 7+ (n-1)6<br></span><span><span>Un = </span>7+6n-6<br></span><span>Un =6n+1<br>3.) a= 12<br>b= -5</span><br>Un = a + ( n-1) b <br>Un<span> =</span> 12+ (n-1)-5<br>Un= 12 - 5n + 5<br>Un= 17-5n<br><br><br><br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-garis-yang-melali-titik-33-sejajar-dengan-garis-y2x-688",
            "question": "Persamaan garis yang melali titik (3,3) sejajar dengan garis y=2x-4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sejajar berarti gradien sama<br>maka gradien garis tersebut adalah 2<br>(3,3) adalah titik (x1,y1)<br><br>y - y1 = m ( x - x1)<br>y - 3 = 2 ( x - 3)<br>y - 3 = 2x - 6<br>y = 2x - 6 + 3<br><strong>y = 2x - 3</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-merayakan-malam-tahun-baru-bersama-teman-temannya-di-danau-658",
            "question": "Untuk merayakan malam tahun baru bersama teman-temannya di Danau Singkarak , mulai sekarang Cony membeli celengan dan akan diisinya dengan berapa koin RP.1000-, tiap hari. Jika setiap hari Cony memasukan koin sebanyak 5 keping , maka dalam waktu 4 bulan 91 bulan = 30 hari) celengannya sudah penuh dan cukup untuk biayanya selama di Danau Singkarak tersebut.    a. berapa keping koin yang harus diisi cony setiap hari agar celengannya penuh dalam waktu 10 bulan?\r\nb.tentukanlah banyak koin untuk mengisi celengan sampai penuh!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A. 5/x = 10/4<br>x = 5.4/10 (dibagi 10)<br>x = 2<br><br>B. 2.10.30 = 600",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>A. 5/x = 10/4<br>x = 5.4/10 (dibagi 10)<br>x = 2<br><br>B. 2.10.30 = 600</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-penyelesaian-persamaan-15-3x-9-adalah-2-himpunan-penyeles-716",
            "question": "1. penyelesaian persamaan 15-3x= 9 adalah ..    2. himpunan penyelesaian dari x- 2 = 1, x\u00a0\u2208 bilangan cacah adalah ..\r\n3. himpunan penyelesaian pertidaksamaan x-5&gt; 10, x\u00a0\u2208 blngan asli adalah ..\r\n4. himpunan pnyelesaian pertidaksamaan 2x &lt; 8 , x\u00a0\u2208 blngan asli adalah ..\r\n5.himpunan penyelesaian pertidaksamaan 7x &gt; 28 , x\u00a0\u2208\u00a0A \u00a0adalah ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1) 15 - 3x = 9<br>15 - 9 = 3x<br>6 = 3x<br>2 = x<br>2) x - 2 = 1<br>x = 1+2<br>x = 3<br>3) x - 5 &gt; 10<br>x &gt; 10 + 5<br>x &gt; 15<br>4) 2x &lt; 8<br>x &lt; 4<br>5) 7x &gt; 28<br>x &gt; 4<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. 15 - 3x= 9<br>3x = 6<br>x = 2<br><br>2. x - 2 = 1<br>x = 3 <br>HP = {x|x = 3}<br><br>3. x - 5 &gt; 10<br>x &gt; 15<br>HP = {x|x &gt; 15}<br><br>4. 2x &lt; 8<br>x &lt; 4<br>HP = {x|x &lt; 4}<br><br>5. 7x &gt; 28<br>x &gt; 4<br>HP = {x|x &gt; 4}<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-dari-bangun-datar-jajar-genjang-594",
            "question": "Apa pengertian dari bangun datar jajar\u00a0genjang\u00a0?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jajar genjang adalah\u00a0<span>angun datar\u00a0</span>dua dimensi<span>\u00a0yang dibentuk oleh dua pasang\u00a0</span>rusuk<span>\u00a0yang masing-masing sama panjang dan\u00a0</span>sejajar<span>\u00a0dengan pasangannya, dan memiliki dua pasang\u00a0</span>sudut<span>\u00a0bukan\u00a0</span>siku-siku<span>\u00a0yang masing-masing sama besar dengan sudut di hadapannya.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bangun datar jajar genjang adalah bangun datar yang luas bidangnya di dapat dengan mengalikan alas dan tinggi bangun tersebut",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "romus-keliling-pythagoras-798",
            "question": "Romus keliling pythagoras",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>untuk segitiga siku-siku di titik A, berlaku</strong><br><strong>AB\u00b2 + AC\u00b2 = BC\u00b2</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mau-tanya-setelah-9-bulan-tabungan-ali-menjadi-rp3815000ji-605",
            "question": "Mau tanya,,,    setelah 9 bulan tabungan ali menjadi Rp.3.815.000.jika jasa yg dterima 12%/tahun mk tabungan awal ali adalah...??\r\nmohon jawaaabannyaa,,,,",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{100}{112} [/tex]\u00a0\u00d7 3.815.000 = 3.406.250",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Rp.3.500.000\u00a0<br>pokoknya itu hasilnya terlalu panjang \u00a0caranya\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "segitiga-yang-dibentuk-dari-dua-jari-jari-lingkaran-dan-tai-busur-324",
            "question": "Segitiga yang dibentuk dari dua jari jari lingkaran dan tai busur adalah segitiga",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "segitiga yang terbentuk dari 2 jari\" dan 1 tali busur adalah <strong><u>segitiga sama kaki</u></strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-faktor-dari-x-pangkat-6-14x-pangkat-4-49x-pangkat-2-478",
            "question": "Carilah faktor dari x pangkat 6 - 14x pangkat 4 + 49x pangkat 2 - 36\r\nTolong bantuin ya...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex](x-3)(x+3(x-2)(x+2)(x-1)(x+1)[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rasionalkan-bentuk-akar-ab-a-b-5-302",
            "question": "Rasionalkan bentuk akar \r\n\u221aa+b\r\n\u221aa-b-\u221a5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maaf aku hanya memberi contoh nya\u00a0<br><span>* Bentuk Rasional Akar<br>Mengalikan penyebut dengan akar sekawannya.<br><br>a. a/Vb\u00a0<br>akar sekawan Vb adalah Vb<br>a/Vb x (Vb/Vb) = (aVb)/b = a/b Vb<br><br>Contoh :<br>2/V3 = 2/V3 x (V3/V3) = 2V3/3 = 2/3 V3<br><br>b.c/(a +- Vb)<br>akar sekawan (a+Vb) adalah (a-Vb)<br>c/(a + Vb) x (a - Vb)/(a - Vb) = c (a \u2013 Vb)/(a^2 \u2013b)<br><br>akar sekawan (a-Vb) adalah (a+Vb)<br>c/(a \u2013 Vb) x (a + Vb)/(a + Vb) = c (a + Vb)/ (a^2 \u2013 b)<br><br>Contoh :<br>3/(3 + V6) = 3/(3+V6) x (3-V6)/(3-V6) = 3(3+V6)/(9-6) = 3(3+V6)/3 = 3+V6<br><br>c. c/(Va +- Vb)<br>akar sekawan (Va+Vb) adalah (Va-Vb)<br>c/(Va+Vb) x (Va-Vb)/(Va-Vb) = c(Va-Vb)/(a-b)<br><br>akar sekawan (Va-Vb) adalah (Va+Vb)<br>c/(Va-Vb) x (Va+Vb)/(Va+Vb) = c(Va+Vb)/(a-b)<br><br>Contoh :<br>8/(V5\u2013V2) = 8/(V5-V2) x (V5+V2)/(V5+V2) = 8(V5+V2)/(5-2) = 8(V5+V2)/3 = 8/3(V5+V2)<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}